---
Тип: Задача
Описание: -
Исполнители: 
Проект: ВнедрениеЗнаний

Tags: Задача
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

День: 31 # Не трогать!
Месяц: 03 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-03-31

дата_завершения: "2023-нет-нет"

Выполнено: нет
Результат: 
---

# [[Спецификатор virtual C++]]

> [!danger] Обязательный чеклист
> - [ ] Получение одной ссылки
> - [ ] Расставить теги 


> [!example]+  Чеклист знания
> - Получение источников и ссылок
> 	- [ ] Получение ссылок на разные источники
> - Конспектирование
> 	- [ ] Достаточное для использования конспектирование
> 	- [ ] Полное конспектирование
> - Создание справок
> 	- [ ] Справки практического применения
> 	- [ ] Список терминов
> 	- [ ] Определение терминов из списка терминов
> 	- [ ] Список связанных тем(если нет внутри текста)
> - Внедрение в базу знаний
> 	- [ ] Создание связей с оригинальной страницей (этой)
> 	- [ ] Разбиение на подтемы
> 	- [ ] Атомизация - (по необходимости) разбиение конспекта по подтемам на страницы
> - [ ] Внедрение в практику
> 

<mark style="background: #FF5582A6;">**Содержание потом вырезается, все содержимое конспекта удаляется и содержание вставляется по шаблону входящего конспекта.**</mark> 

# Содержание 

Виртуальные функции являются важной особенностью объектно-ориентированного программирования на C++. Виртуальная функция - это функция-член, которая объявляется в базовом классе и **должна** быть определена в самом классе или в классах наследниках.

В C++ виртуальная функция объявляется в базовом классе с помощью ключевого слова `virtual` перед объявлением функции. Когда производный класс переопределяет виртуальную функцию, он должен использовать ключевое слово `override` после объявления функции, чтобы указать, что он предназначен для переопределения функции базового класса.

Чтобы создать абстрактный класс с хотя бы одной чисто виртуальной функцией, вы можете объявить виртуальную функцию в базовом классе и сделать ее чисто виртуальной, добавив `= 0` к концу объявления функции. Это указывает на то, что функция не имеет реализации в базовом классе и должна быть переопределена любым производным классом, который хочет быть инстанцирован.

Затем вы можете определить невиртуальную функцию в абстрактном классе, которая использует виртуальную функцию внутри. **Эта функция может быть использована для обеспечения общей реализации для всех производных классов, позволяя им при этом обеспечивать собственную реализацию виртуальной функции.** Соответственно,**не следует в базовом классе определять виртуальные функции в качестве "скелета" будущих классов наследников.** Это должны быть именно функции, которые **обеспечивают единую структуру реализации всего класса и индивидуальную структуру реализации метода.**

Чтобы вывести класс из абстрактного класса, в объявлении класса можно использовать ключевое слово `public`, за которым следует имя базового класса. Производный класс должен переопределять чистую виртуальную функцию, объявленную в базовом классе, и по желанию может переопределять любые другие виртуальные функции, объявленные в базовом классе.

Наконец, вы можете использовать невиртуальную функцию в производном классе, вызвав ее на объекте производного класса. Это вызовет реализацию невиртуальной функции в базовом классе, которая, в свою очередь, вызовет переопределенную виртуальную функцию в производном классе.

Вот пример того, как создать абстрактный класс с чисто виртуальной функцией, определить невиртуальную функцию, которая использует виртуальную функцию, вывести класс из абстрактного класса и использовать невиртуальную функцию в производном классе:

```cpp
#include <iostream>

class AbstractClass {
public:
    virtual void virtualFunction() = 0; // чисто виртуальная функция
    void nonVirtualFunction() {
        std::cout << "Это невиртуальная функция в AbstractClass\n";
        virtualFunction(); // вызов виртуальной функции внутри невиртуальной функции
    }
};

class DerivedClass : public AbstractClass {
public:
	void virtualFunction() override {
        std::cout << "Это виртуальная функция в DerivedClass\n";
    }
};

int main() {
    DerivedClass derivedObj;
    derivedObj.nonVirtualFunction();
    return 0;
}
```


В этом примере `AbstractClass` - это абстрактный класс с чисто виртуальной функцией `virtualFunction()` и невиртуальной функцией `nonVirtualFunction()`, которая использует `virtualFunction()` внутри. `DerivedClass` является производным от `AbstractClass` и переопределяет `virtualFunction()`. В `main()` создается объект `DerivedClass` и вызывается `nonVirtualFunction()`, которая вызывает `virtualFunction()` внутри него. Вывод программы следующий:

```
Это невиртуальная функция в AbstractClass
Это виртуальная функция в DerivedClass
```

Это показывает, что невиртуальная функция в абстрактном классе может использовать виртуальную функцию внутри него, а производный класс может переопределять виртуальную функцию.


## Смотрите также:

> [!question]- Соурслист
> 1. chatgpt
> 2. https://www.geeksforgeeks.org/virtual-function-cpp/

> [!quote]- Контекст
> ```dataview
> LIST 
> FROM !outgoing([[]])
> WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
> ```

---
#ВнедрениеЗнаний 
#cpp

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос